Теоретичні питання

<!-- Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли. -->

У програмуванні цикли використовуються для того, щоб виконувати певний блок коду кілька разів підряд. Це дозволяє зменшити кількість написаного коду та зробити програму більш ефективною та повторюваною.

<!-- Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS. -->

Цикл 'for'  використовував, коли потрібно пройтися по масиву даних та виконати певні дії з кожним його елементом.
Цикл 'while' був корисним, коли я не знав заздалегідь, скільки разів потрібно виконати певний блок коду, але знав умову, при якій потрібно зупинитися.
Цикл 'do-while' також може був корисним, коли мені потрібно було виконати певний блок коду, а потім перевірити, чи виконувати його далі в залежності від умови.

<!-- Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS? -->

Явне приведення типів даних відбувається тоді, коли ми вказуємо явно, що ми хочемо перетворити значення з одного типу в інший.
Неявне приведення типів даних відбувається автоматично, коли JavaScript самостійно перетворює значення з одного типу в інший в контексті, де відповідний тип очікується. 